---
aid: 9025
zid: 677455
title: "元老院未来"
author: 何处轻尘
date: 2016-12-05 15:34:46+07:00
lastmod: 2016-12-06 17:36:00+07:00
---

何处轻尘 于 2016-12-5 15:34:46 发表了：

按照现在这个进度五年经营海南，十年经经营广东，十五年经略江南，二十年统一大明，二十五年统一满蒙疆，三十年占领中亚，西伯利亚，日本，东南亚，三十五年澳大利亚，印度，四十五年，一代元老全部退休，退休前，制定国策。

科技能达到相对论和量子理论出现之前的水平。

---

wwz45 于 2016-12-5 17:00:09 发表了：

原子弹需要完善的工业体系。化工，冶金，电力，基础科学的学者。 而且这玩意儿元老都没搞过。 大杀器的话暂时可以用生化武器替代。

---

何处轻尘 于 2016-12-5 17:42:11 发表了：

> wwz45 发表于 2016-12-5 17:00
>
> 原子弹需要完善的工业体系。化工，冶金，电力，基础科学的学者。 而且这玩意儿元老都没搞过。 大杀器的话暂 ...

所以一代元老可以提供概念，一代元老退休前科技必须得达到相对论和量子力学之前

---

stuker 于 2016-12-6 16:51:27 发表了：

科技最多到一战末期二战初期，冶金化工的科技树不是那么好点的

---

何处轻尘 于 2016-12-6 17:27:47 发表了：

> stuker 发表于 2016-12-6 16:51
>
> 科技最多到一战末期二战初期，冶金化工的科技树不是那么好点的

也就是 1945 之前的水平

---

为了吃饭，前进 于 2016-12-6 17:36:05 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2016-12-6 17:27
>
> 也就是 1945 之前的水平

产能和高端科技上不去，光是人才一项就难死人啦。元老自己也缺乏能够掌握的高端技术能力，大图书馆里的资料虽然十分丰富细致，但是高科技专门人才基本没有。用七八十年的时间普遍达到个 20 世纪初的局面就算是五百人没白来一趟了。

---
